「激發愛國熱情」中國5大宗教場所 將全面掛五星旗

中國官方強推「宗教中國化」再下一城，北京市日前在基督教海淀堂廣場開展「四進」（五星旗、憲法、社會主義核心價值觀、中華優秀傳統文化進入）宗教活動場所活動，北京市天主教、基督教、佛教、道教、伊斯蘭教等五大宗教團體負責人到場發出聯合倡議表態支持，引起關注。

香港信報報導，這是繼中國伊斯蘭教協會5月份在北京、甘肅、青海、寧夏、新疆等地啟動「四進清真寺」活動後，「四進」在其他宗教場所的推廣，預計全國實施。

由北京市委宣傳部主辦的千龍網報導，6月30日，五大宗教團體領導班子等約300人參加活動。北京市天主教愛國會、北京市天主教教務委員會、天主教北京教區、北京市基督教三自愛國運動委員會、北京市基督教教務委員會、北京市佛教協會、北京市道教協會和北京市伊斯蘭教協會，還共同發出在全市開展「四進」宗教活動場所活動的聯合倡議。

據報導，「五大宗教共同倡議，全市各宗教活動場所要在顯著位置懸掛五星旗，寺觀教堂和有條件的其他固定處所要樹立室外旗桿，嚴格按照《國旗法》的要求，定期組織教職人員和信教群眾舉行升五星旗儀式。要通過組織升掛五星旗活動和開展『愛我中華』主題教育活動，進一步激發我市宗教界人士和廣大信教群眾的愛國熱情。」

這篇報導還稱，倡議書中不僅明確提出推動五星旗飄揚在宗教活動場所，讓愛國主義精神永駐心間，更明確指出推動《憲法》和法律法規、社會主義核心價值觀和中華優秀傳統文化進入、深入宗教場所。

自由亞洲電台報導，歐盟議會近日發表題為《宗教自由、信仰自由與難民權利：中國的案例》的報告指出，目前中國的宗教自由狀況是文化大革命以來最惡劣的，至少有150萬宗教信徒被當局拘押或被關進「再教育改造營」，僅僅因為他們的宗教信仰。報告列舉許多文件和案例表明，中國當局在系統性地迫害宗教。

厲害了，禾的國

小丑國

信習種，得永生

勁過先知

歐美左膠睇唔到
中国的宗教自由是最好的

支共係有一手
連伊斯蘭邪教都俾佢搞到溫和過隻綿羊
又集中營又餵豬肉食

三位一體

垃圾梵帝崗繼續同大陸合作

你叫神打貪 神做唔到
你叫習帝打貪 習帝做到了

老實講，習帝面前，眾先知都係另一個『John the Baptist』

紅龍教

眾神之父習近平

紅龍出現了

請耶蘇救世人